# 🌈 What the Fag?
![Private](https://img.shields.io/badge/-private-important)
[![Version](https://img.shields.io/badge/version-v1.3.3-blue)](https://gitlab.com/kadesign/wtf-bot/-/tags/v1.3.3)
[![Pipeline status](https://gitlab.com/kadesign/wtf-bot/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/kadesign/wtf-bot/-/commits/master)
![Maintenance status](https://img.shields.io/maintenance/yes/2022)

Беспристрастный и приватный\* бот для Телеграма, выбирающий лица нетрадиционной ориентации в чатике каждый день.

\* Бот не видит сообщений кроме тех, которые отправлены ему.

## Требования
В скобках указаны минимальные версии, которые были протестированы.

* node (14.15.1)
* [pm2](https://www.npmjs.com/package/pm2) (4.2.0)

## Как запустить
1. Склонировать репозиторий в рабочую директорию и убедиться, что директория доступна на запись.
2. Создать файл `.env`, в котором указать необходимые переменные окружения (см. ниже).
3. Запустить бота (`npm run`) в одном из режимов:
    1. `bot` - режим логирования в терминал (режим `production`);
    2. `dev-bot` - режим логирования в терминал (режим `development`);
    3. `serve` - режим работы в фоне (требуется установленный `pm2`);
4. Команды остановки бота:
    1. `stop` - остановка из фонового режима;
    3. `^C` - остановка из терминала.
5. (Необязательно) Если бот был запущен через `pm2` (`serve`), необходимо удалить/заархивировать логи приложения в директории `./logs` перед новым запуском бота.

## Документация
Документация расположена в директории `./.docs/wtf-bot/<version>/`.

Для генерирования документации необходимо запустить команду `npm run docs`.

## Команды

* **/rules** - правила игры;
* **/wannabegay** - вступить в список участников игры;
* **/pidorify** - выбрать Пидора дня;
* **/gayoftheyear** - выбрать Пидора года и закончить соревнование в этом году;
* **/finaldate** - посмотреть или изменить дату, начиная с которой возможно выбрать Пидора года;
* **/mystats** - личная статистика;
* **/top** - статистика за последний год;
* **/allstars** - статистика за все время;
* **/combos** - статистика комбо побед за все время;
* **/imstraight** - выйти из игры;
* **/help** - справка по всем командам.

## Переменные окружения
Переменная|Обязательная?|Описание
----------|--------------|--------
**BOT_TOKEN**|*да*|Токен бота (необходимо получить у [BotFather](https://t.me/BotFather))
**BOT_NAME**|*да*|Название бота (никнейм, сконфигурированный у того же BotFather)
**DEV_PROXY_HOST**|нет|Хост socks5-прокси для режима разработки. Если не указан, запуск бота в режиме разработки аналогичен режиму продакшена
**DEV_PROXY_PORT**|нет|Порт socks5-прокси *(обязателен, если указан хост)*
**DEV_PROXY_USER**|нет|Логин для socks5-прокси *(обязателен, если указаны хост и порт)*
**DEV_PROXY_PASSWORD**|нет|Пароль к socks5-прокси *(обязателен, если указаны хост и порт)*
**SENTRY_DSN**|нет|DSN для сервиса Sentry (если нужен для отлавливания ошибок, которые не были обработаны)
**WTF_RAFFLE_TZ**|нет|Часовой пояс для определения времени розыгрыша в [текстовом формате](https://moment.github.io/luxon/#/zones?id=specifying-a-zone) (по умолчанию: `UTC`)
**WTF_SKIPUSERS**|нет|Пользователи, которые будут проигнорированы в игре *(только для тестов)*. Формат хранения: `chatTgId:userTgId` (через запятую)
